攝影窮三代 單反毀一生

玩左半年就搞成咁

Canon eos 80D
Sigma 10mm f2.8 dc
Canon efs 17-55mm f2.8
Sigma 24mm f1.4 art
Canon ef 50mm f1.8
Sigma 50-100mm f1.8 art dc
Sigma 50-500mm
Canon eos M3
Canon efm 11-22mm
Canon efm 18-50mm
Canon efm 50-200mm
Canon EF/Efs Adaptor
Manfoto tripod
Filter (benro, Hoya, B+W, kenko)
Two bags
相機夾 (peak design)
清潔用具（酒精濕紙, 氣泵，布)
電子防潮箱
反光板

計過數，大約65k ，屌

都幾誇張

overlap range果d好心放左佢啦

你有adaptor去eos m3放曬3支長鏡轉去小白/小小白仲好

行山我要帶m3 同efm 鏡，輕啲
50-500 用黍影生態

施主，短短半年，你似入咗器材撚嘅世界多

X2, 會上癮， 另外想問下sigma有冇走焦問題？

樓主係時候成套賣晒重組。。。。

我果4支冇

thx，巴打影景多？好似冇飛燈

買四枝10k 既鏡仲好

你見我套野，差唔多咩都會影
唔洗飛燈，好少影夜間人像

真係唔係好明點解要買咁多器材同鏡頭
技術先最重要

樓主post下啲作品黎j下

咁我都唔算大洗

平時你出去拿乜野多?

我老豆仲多

玩定焦鏡注定破產

已家一枝2470 2.8算,換鏡都廢撚事

65k細數目 咁就毀一生？

好明顯完全冇plan過

影女帶 m3 , 24.4, 80d, 50-100.8
行山4-5星路線M3 & efm, 3星或以下帶雙機
露營 80d, 17-55 2.8, 10 2.8 fisheye
生態一定係80d & 50-500
運動 80d &50-100.8

咪就係 外行心諗係咪on9

好少野啫

已經唔識計, 巴打放左幾多落去

樓主幾好呀，影乜題材都得

巴打你覺得用80d配sigma鏡, 追焦飛唔飛?

自 , 快唔快

因為半年65k, 平均每月課金10k

玩左半年都仲未買另一枝鏡

50-100.8 配80d 超快，係星際一試就中毒
另外果3支都ok

6D
Sigma 50 Art
Sigma 85 Art
Canon 70200.4
Canon 2470.8
已經好夠影

由買第一支大光圈就仆街了

人地影左3張，你影左1張既分別
另外有啲題材係器材先決

Hello 無圖

我都知技術重要, 但係成個攝影台差唔多大部份post都係講器材

巴打支sigma都好重手下, 你係用背bag出行?

60k 5dm4大三元都得啦
加埋action cam 航拍
你仲要用曬係apsc到

連清潔工具都計埋

你初入坑。
你都未將1.6轉FF
你都未將鏡由EFM轉EF。
我曾經1.6機+EFM , 之後1.6機+EFM定焦 之後1.6機+17-40,24-105
FF機+EF 35, EF50 , EF85 ,EF100, EF135
又因為方便性入番16-35 F.4 , 24-70 2.8 II , 70-200 2.8 II
飛燈兩支起計 腳架呢 波頭都係錢
搞完一大輪,當你諗方便性又想要質素
就會諗起LEICA.
敗家我覺得係由LEICA M開始。
鏡頭兩萬一支閒閒地....
仲有航拍飛機呢 , 玩攝影無理由唔多個新視點。
如果你玩埋片仲多野敗家.....
GOPRO呢 又要買埋手持雲台。
360呢, Slide , 拍片腳架又再買過
我都未毀一生。
你話你係咪只係入門呢

canon 來來去都係 d L 定焦大光圈有得 j 下
你走去買晒變焦
變焦根本1支 sigma 18-35 1支你買左果支長焦搞掂啦
其餘要黎買定焦
有剩買 profoto b1 / broncolor 支 wireless 好球過你成手鐘重叠 on99 咁

我覺得佢只係亂咁投資。

係，而且初期手腕唔多慣個重量

想睇相

有機會我都想試下支18-35，之後賣左手上17-55，不過睇過肥花啲負評，有擔心走焦問題

窮撚影左4年半
600d
5d3
18-135 kit
24-70 f4 L
50.8
35/2
Sigma 50.4 non art
Ricoh grd4
Polaroid sx70
Contax 167mt
Contax Zeiss 50.

冇efm 22餅失敗

冇龍仔90 macro失敗

Gear撚

高質

入m個坑先係

講咁耐都冇樓主啲大作j下

到左有 m9+8妹，又心思思試下film買m6，玩開film想感受下120又上哈蘇，有日見有人放 digital back又想"返璞歸真"....

利申: 經歷過

6皮嘢冇full frame有冇韭菜

canon 就毀一生
咁玩大底咪冚球剷？

新手買越多鏡進步得越慢

以為飛燈淨係夜晚先用，即係唔識影...

好多都用唔著

佢買鏡個選擇係好入門咁諗法

除非影studio 否則你最好plan下買咩鏡好

80D, sigma 50-500

80D, efs 17-55 f2.8

80D, sigma 50-100 f1.8

M3, ef 50 f1.8

80D, sigma 50-500

80D, sigma 50-500

水印自爆術

有人想睇我夜啲update Flickr 再放上黍

攝台個個都自爆架啦 你睇下之前ig Flickr 互相follow 個post

頭兩張幾正

呢排開始影女，遲早都會買

我就得2樣野
小白兔加5D3
40K

Johnny....

我純粹係認圖, 個monkey個張熟口熟面, 係Flickr到見過

買咁多根本用唔哂 用熟一兩支同佢做左朋友先可以影到好嘅相 某大師教落, 終身受用
不過都係果句, 功欲善其事, 支持課金

我可能都有你Flickr wo

應該沒, 我沒入group, 純search 來睇

隻貓好串

想問新手應該買咩機好
想影人同景

5d mark 4, 大三元

應該係亂買毀一生

痴線

巴打好有錢 我影左大半年都係用緊kit鏡

我用左幾年都係kit, 係影完極光先開始有興趣再追落去

經驗話我知一野攻頂冇咁傷，搞到好似我咁何必呢

巴打想問下 鏡頭成日有光斑 應該點清潔？

吓...
小弟
70d
紅圈第一代
用咗2-3年

洗咁多錢
full frame, 紅圈，蔡，是但一樣都冇

你應該係講sun flare問題，可以咁：
1. 如果係靜態，例如風景，開腳架影兩張相，一張用手擋住太陽，一張就唔用手擋，之後兩張相合成
2. 落返個len hood, 可以減少由則邊強光引起既sun flare 問題
3. 換支抗sun flare 好既鏡，呢個係我買鏡主要考慮因素之一

我都屌緊自已

我覺得初手70/80d，再廢啲就760d先，玩上手先上單數，唔係玩玩下唔啱玩好嘥錢

器材先決

大概10幾萬係上限，放心啦。

玩半年買咁多野？

我係你就換晒去

Canon eos 80D Canon 5D4
Sigma 10mm f2.8 dc Canon EF 16-35 f/2.8L III
Canon efs 17-55mm f2.8 Canon EF 24-70mm f/2.8L II
Sigma 24mm f1.4 art
Canon ef 50mm f1.8
Sigma 50-100mm f1.8 art dc Canon EF 70-200mm f/2.8L IS II USM
Sigma 50-500mmSigma 150-600
Canon eos M3
Canon efm 11-22mm
Canon efm 18-50mm
Canon efm 50-200mm
Canon EF/Efs Adaptor

我覺得玩奶同其他器材有d唔同
奶同中幅果d有多少精品同投資係裡面，唔係齋買spec

老老實實我覺得個個人總有一個階段係會有Leica癮
係睇下果一刻有無錢跳入火坑
無錢就好彩，有錢就真係係咁先

Canon 5d iii
Canon c300 ii
Sony A7s ii
EF 24-105
EF 16-35 ii
EF 50 1.8

多謝你意見，不過我應該會玩多兩年先上你果set 野

趁d野仲有二手價就好轉

非單反表示一機一鏡已70K

尤其是套 m3 system。

我mp240
Summilux 35/1.4
而家手痕想買支noctilux 50/0.95或50/1

玩多兩年即係燒多兩年錢

黍緊夏季行山（4-5星）要用m3 ，應該到11月先放

到時ff 個價應該會平啲

你真係咁諗？

但上面啲野會更唔值錢

機身從來唔值錢，特別係canon呀nikon呀啲啲大路野
當你買時一萬
你用半年得返6000
過多半年只值4000
基本上咩機都冇一半
如果想放機換機就趁早

50lux唔買直接打大佬？
手痕即係有錢即係買得啦

我新手 唔知專業用語 鏡頭個面有d野 令到影果時有撻細既白光 跡
但唔係塵 因為有時會無左 有時會有

Upload 張相黍睇下

襯未遲成set換啦

65k 買到車啦喎

你做專業攝影師咪唔會毀一生囉

各位巴打 小弟用緊80D
想買小小白 想問應該買有IS定冇IS

頭先睇到有個post先講緊又有人相R人免費影相 心諗器材都幾皮野啦, 仲要花心機時間呢

玩Apsc機都用65k
你上埋FF仲得了

部70D買左3年長插1755 f/2.8
都係呢排先買小白同定焦
我想問係咪支支鏡都有需要？
洗左既錢夠你買ff同2支L鏡
買量不如買質 快啲賣左啲無用既佢

IS
無IS你黑少少都收皮

呢個架冇FF都最少都整部 7Dm2....

拆左塊廢filter先啦

窮JJ 70D 18-135走天涯

80D用乜撚野FF鏡

佢咁問其實問黎都多餘。

器材撚

玩左兩年幾
第一部係d7100 + kit (已放)
tamron 1750/2.8(已放)
用緊d700同 50.8d

圖呢 攝影撚定器材撚

p.3

張相靚唔靚唔係睇器材既
national geo大把佳佢都係checp野影

係就係有錢但都聽聞支鏡都幾重下

嗡得就嗡

音響實破產

我賣技efs 17-55 f2.8 俾你$3800
諗諗佢

之前有個影老虎用50d

淨係線都買到破產 唔好講器材

六萬幾咁大把，一個body 都講緊近五萬，又或者一支428/584/684 都已經貴過晒你全部。。。

利申：近廿萬器材

你咪試下買部d500用返一年睇下放唔放到8000？

又或者買部80d用一年又放唔放到5000

拿 我係你都趁仲有價好放左佢 換果位巴打嘅提議 包你搵返初戀般嘅感覺

廿萬器材咁大把
一個Red淨brain 都五萬USD
堆Ultra Prime加埋都唔識計
講器材喎

Canon 450D
Canon 16-35 F4
18-270 f3.5-6.5
有意入
Canon 70-200 is F4
Canon 24-70 F4
定焦
有無咩提議

65K
買半部digital back都買唔到啵

換部FF解放返支16-35仲好啦

廿萬？
好少野啫 算啦

有50/0.95，但我自己就一般，0.95其實數字問題，好小開到甘盡，最大問題係枝鏡太大同太重，實用性一般，50 lux or 50 APo 好用得多

50lux 好想快啲出a7iii 有防震好用d

其實A7rii 配 lux 鏡已經好夠用

另外係
0.95 DOF太薄，日頭又用唔著
下下收光圈倒不如用lux
起碼你可以肯定你支lux可以盡情開1.4，又輕好多

其實鬥貴無得鬥
上到搵食級無論數背定cine cam已經無謂比較

不如鬥平或者鬥抵食啦

095 1.0 1.4同時擁有
唔需要咩0.95 DOF太薄 盡情開1.4
1.4我唔見DOF厚得幾多

真係好少，求其一個打雀阿叔拎出街果套都貴過晒我全部

所以都可能買lux或者福果支50/1.1或福50/1.5

平平地買部6D都好, 你想買果兩支都係FF鏡不如買個FF body先

中意張馬騮本身係咁近？

DC兇forum d人個簽名鍾意連條毛都數埋出黎架嘛

慢慢行埋去馬騮到，有裁相

點解要換sigma 1750

我都想知 點解有原廠唔用

刪除哥
估唔到你課左咁多金，仲咁快想上ff
利申：fb睇住你放相

有無多d圖

放低flickr

勿相認

勿相認...但flickr 出哂自己個樣

我得kit鏡同天涯鏡

換部5d4
16-35
24-70
兩支鏡都有排影

筆直？影咩多？

樓主影生態最少都要支70-200

太易成癮
利申都用左50k左右

如果70-200f/2.8, 都要買多個2x先夠

用50-500 影生態先正，頭果200mm 最短對焦距離0.5米，10倍變焦用過一次真係返唔到轉頭

枝50.8 想放

24.4 係好野黍，當你係一個好靚既戶外景，影女，又想要大光圈，要抗sun flare 紫邊， 一定係用佢

17-55 f2.8 is 拍片好好用，相片質素肥花已經講左好多，如果活動限制一機一鏡，我一定帶80d 同佢，, 我為左佢仲買左個77mm b+w CPL
1835 配canon 我信心唔大，睇到肥花講緊走焦問題真係令人卻步

M3點解一定要用22 f2 餅，如果講真你拎m3 加餅鏡影港女，佢地好大機會睇死你細機，我落adapter 配24.4 仲好

50呢啲放又唔值錢既 留住好過
未買就話唔好買姐
Apsc拎黎影人唔錯

都係，拎黍街拍都正

樓主sigma 50-100 1.8影 運動對焦夠快？有無用dock?

生產用apsc 機

生態

初學係咁，成日覺得器材不足
學識左你d器材會越來越hae 同輕便，因為你知道乜野機最適合自己

好很快
買果陣帶埋間尺試，冇問題先俾錢，唔洗買dock

初初玩A7 , 買左堆舊鏡+ SONY 鏡 (4-5支)
2年後的今日，得返 2支 Loxia, 同 70-200, 而家準備 70-200 都放埋

越黎越小鏡，反而買左支大燈

有無試過a7 配canon 鏡玩？

燈真係咁好用？

燈唔係好唔好用既問題，根本係必需品

Ager
不過我都係得2支閃

一支Sony 機頂一支神牛AD600
等AD200

FF+m43好過啦
同埋定焦為主先好玩

po你最靚三張相黎睇下得嗎？